［年經］香港「高科技停滯不前」，應歸咎於政府

好多港漂 Spin 到話香港人短視、功利，
只簡商科、專科來讀，唔重視科研。
但係，根本原因明明係因為政府過去幾十年不作為.
無創造好一個科研環境，
搞到讀科研既人一畢業，就等於失業。

重點：港漂避重就輕，只睇表面原因

Refer to:

港漂：港人太計較得失 傳統價值扼殺發展

自己唔培養科技人才，之後放大量港漂入來

應該係配合國策 踩低對手 抬高自己

配合得幾好幾順利

港人自給自足拎獎就沾光 支那人19plan 優先派fund